而家嘅書面語其實係根據官話白話文而嚟

我哋絕大部份人用緊嘅所謂書面語，其實係基於民國時期嘅官話（標準漢語）口語而成

而粵語其實亦都可以有自己嘅書面語系統，只係因為政治因素而冇人去規範同制定一套標準粵文

咁點解你出post要用書面語，唔用粵文？

玩起底好勁喎
你不如反駁吓先啦書面語達人二世

你改返上面啲字去純廣東話先啦
大部份人- >大多數人
所謂-> 叫做
基於-> 由....整出嚟
而成-> 而做出嚟
⋯⋯⋯⋯⋯

根本幾百年以嚟廣東話一直受中原文化影響， 字裡行間不斷混入唔同嘅詞彙，將長補短。 依家你呢班連衛兵搞咩不切實際嘅文革式廢書面語行動簡直弱智 書又未讀好，文法又唔識，中二病到
學下日本仔，將已有嘅文化保留，佢哋用咁多漢字，非但冇抗拒，仲納入佢哋系統。你哋做連衛兵唔撚關我事，不過咪撚咁弱智

廣東話一樣可以用嚟寫文再加返部分北方外來詞

但係寫文個基礎一定係廣東話
你講個日文例子就係日文基礎保留中文用字
咁香港點解唔可以廣東話基礎部留部分中文

我口語都會講「所謂」、「大部分」、「基於」

所謂好似係文言文黎
唔畀入文
不知所謂

唔知要笑你戇鳩定笑你冇賓州 嗰頭你班連衛兵先寸柒柒話唔用北方語文，呢頭又話文言文係你語文嘅一部分，謂呢個字廣東話根本唔用，因為我哋只用講字。 以連衛兵班廢柴標準，「不知所謂」根本係北方書面語，廣東話應該講「都唔知你噏乜」或者粗俗啲大叫「都撚唔知你噏乜鳩」。你家陣鍾意又話係你嘅文化，唔鍾意又鬧人不撚之所謂，有冇撚腦呀仆街？

你睇返第二個post先
我本身就企係班盲反對面

所謂同叫做點會係同義

如果屌錯唔好意思，我收返埋條賓周。但呢班弱智連衛兵真係好煩膠

廣東話本身就有唔少文言嘅用語
但係現今支那書面語係認為唔啱文法
例如 卒之 喺文言文同廣東話都有用到
咁廣東話係咪北方文化呢?

廣東話本身就有文言嘅用法喺入面
咁文言係北方文化嘅話
咁你係咪要放棄用廣東話呢

笑撚到仆街

所謂英文叫so called, 謂者， 稱呼、叫作也。就係因為廣東話冇一個咁精準咁有神韻嘅詞，所以我哋先人取北字用之，依家連衛兵要破舊立新

先前行過樓上舖買左本用廣東話版寫小王子
咁啱係枱頭

粵語入文唔係唔得，，基於粵語9音高低起伏，尤其係講故事哩一類型係絕佳
但唔係每一泛都適合用全粵語入文
入文要顧及意境同行文通順
好老實講本小王子有d位係好累贅

如果白話係可以Cover晒書面語個功能，你咪大大力推行囉
正如你平時口講都係「我睇睇個schedule先」而唔係「我睇睇個日程表先」啦
你咪又係拎人地好（順口、更清晰噉表達etc）嗰樣嚟用

其實好多語言都有分口語同書面語 喺語境上通常係文雅同通俗嘅分別

而樓主所講的確係事實
你喺中小學作文寫係、卒之、畀都會話係錯
要用是、終於同埋給先啱
所以現今香港中小學學嘅書面語係以支那嘅現代漢語為準

結論係香港要發展以廣東話為標準嘅書面語
而廣東話咁多年演變 本身就揉合咗文言、古壯語、甚至喺近代英文音譯嘅字
所以唔可以話廣東話因為有一兩個文言用語
就話係北方支那文法
咁同話日本、泡菜都係中國人冇分別

我唔係反書面語喎，只係應該要建基於粵文嚟寫，唔應該用北京標準

同埋你作文同寫文個時可以用嘅丶啲丶唔丶咁/噉丶咩丶哋丶冇丶佢有乜唔好？有咩問題？

即係我作文寫「遮」你唔好叫我要寫做「傘子」

其實廣東話最巴閉嘅地方係集各方之大成，你寫遮又明，你寫傘又明，可俗可雅，雨傘運動講出嚟唔會核突，落雨擔遮聽起嚟一樣順暢。只係班弱智連登仔文革式一刀切，咁嘅水平只會俾人笑戇鳩

其實負皮咩意思？
我只係話香港而家嘅書面語唔係根據粵語而嚟，香港要抗中就應該建立自己嘅粵語書面語而唔係直接用漢語(官話）嘅書面語